{
    "question": "Seorang astronoutmenimbang berda yang massanya 1 kg di bumi dan bulan. grafitasi di bulan adalah 1/6 kali grafitasi di bumi. percepatan grafitasi di bumi adalah 10 m/s2.    a. berapakah massa benda di bumi dan di bulan?\r\nb. berapakah berat benda di bumi dan di bulan?\r\nc. mengapa hal itu bisa terjadi? jelaskan.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. massa benda tetap 1 kg untuk dibumi maupun dibulan<br><br>b. berat bumi = m \u00d7 g(bumi)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10 = 10 N<br><br>\u00a0\u00a0 berat bulan = m \u00d7 g(bulan)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 1 x 10/6 = 1[tex] \\frac{2}{3} [/tex] N<br><br>c. untuk massa tiap benda sama karena massa itu adalah kepadatan suatu benda sedangkan berat tiap benda tidak sama karena berat tergantung dengan gravitasi suatu tempat.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "getaran-oscilator-pada-kapal-diterima-kembali-oleh-hidrofon-sekon-511",
            "question": "Getaran Oscilator pada kapal diterima kembali oleh hidrofon sekon setelah dipancarkan. Cepat rambat bunyi di laut 1400 m/s . maka kedalaman laut tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v\u00a0= s x t<br>1400 = s x 1<br>s\u00a0= 1400 m\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-upaya-apa-yang-dapat-dilakukan-agar-masyarakat-indonesia-me-939",
            "question": "upaya upaya apa yang dapat dilakukan agar masyarakat indonesia mengurangi kebergantungan pada beras sebagai sumber bahan makanan pokoknya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menanam jagung atau gandum sebagai pengganti beras .. <br>menernakkan sapi untuk diambil susunya ..<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Melakukan sosialisasi dan penyuluhan tentang alternatif\u00a0bahan makanan pokok pengganti beras seperti jagung, ketela pohon, pisang , roti\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-upaya-apa-yg-dpt-dilakukan-agar-masyarakat-indonesia-mengur-396",
            "question": "Upaya-upaya apa yg dpt dilakukan agar masyarakat Indonesia mengurangi kebergantungan pada beras sebagai sumber bahan makanan pokoknya ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membiasakan masyarakat agar mengkonsumsi makanan selain beras<br>mengolah makanan pokok selain beras dengan lebih menarik dan enak<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menyediakan makanan yang mengandung karbohidrat selain beras dengan harga yang cukup terjangkau.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buah-jambu-yang-bergantung-di-ketinggian-2-meter-dari-tanah-tiba-469",
            "question": "Buah jambu yang bergantung di ketinggian 2 meter dari tanah tiba-tiba jatuh. Amir yang menemukan buah jambu tersebut menimbangnya, masanya 200g jika percepatan gravitasi di tempat itu 10 m/s^2 hitunglah = energi mekanik pada ketinggian benda 2 m, 1 m dan saat di tanah. Tolong dibantu ya.. terimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em=Ek+Ep<br>EM=1/2 m+m.g.h<br><br>Dik=Ek=2meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ep=1meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m=200gram<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h=2meter<br><br>Dit=EM<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Em=2meter+1meter=3meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Em=100 x 200 + 200 +10 + 2=20212 Joule<br><br>Mungkin itu bisa membantu...maaf kalau salah :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungan-global-warming-dengan-penggunaan-energi-278",
            "question": "Apa hubungan global warming dengan penggunaan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan nya\u00a0karna penggunaan energi berlebihan akan menyebabkan pemanasan global (global warming)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna kalau kita menggunakan\u00a0energi secara terus menerus akan mengakibatkan pemanasan global {global warming}",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-durian-yang-berada-dipohonnya-setinggi-5-m-diatas-tanah-j-384",
            "question": "Sebuah durian yang berada dipohonnya setinggi 5 m diatas tanah, jika energi potensial durian 196 J dan percepatan gravitasi 9,8 m/s\u00b2, berapakah massa durian itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "196 J = m.h.g (rumus Energi Potensial)<br>196 = m.5.9,8<br>196= m.49<br>m = 196:49<br>m= 4<br>Jadi massanya adalah 4 kg ^^<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik g=9,8 m/s<br>\u00a0\u00a0  \u00a0\u00a0  h= 5m<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 Ep = 196 j<br>Dit m ?<br>jawab.<br>Ep = mgh<br>196 = m.9,8 . 5<br>196/49 = m<br>m = 4 kg<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-seorang-astronot-dibumi-60kg-berat-astronot-tersebut-dibul-842",
            "question": "Massa seorang astronot dibumi 60kg.    Berat astronot tersebut dibulan adalaah......\r\n Kasihtau caranya juga yaa :D rumusrumusnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w\u00a0=\u00a0m\u00a0x\u00a0g<br>\u00a0 \u00a0= 60kg x 10m/[tex] s^{2}[/tex]<br>\u00a0 \u00a0= 600N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "satu-gelombang-frekuensinya-50hz-dan-panjang-gelombang-5-meter-c-988",
            "question": "satu gelombang frekuensinya 50hz dan panjang gelombang 5 meter .cepat rambatan gelombang tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cepat rambat gelombang<br>v = <u><em></em></u>panjang gelombang x frekuensi<br>\u00a0 = 5 m x 50 Hz<br>\u00a0 = 250 m/s<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "50x5=250<br>caranya tggl d. kaliin aja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-menggelinding-murni-dari-bidang-miring-dengan-k-331",
            "question": "sebuah bola pejal menggelinding murni dari bidang miring dengan kecepatan sudut w. jika percepatan gravitasi g, percepatan linier bola adalh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bola pejal I = 2/5 MR^2 k=2/5<br>a = 5/7 g sin alpha",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalg-apa-maksudnya-434",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalor jenis 80 kalori untuk menaikkan 1 gram <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}